%\section{BPTT(BackPropagation Through Time)}
RNNの学習を行うアルゴリズムとしてBPTTがある．
RNNを学習させる際には，過去の隠れ層を考慮する必要がある．
そのため，図\ref{BPTT}に示すような構造のNeural Network
であると考えBPを適用する．このアルゴリズムがBPTTである．
%
\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.6,bb=0 0 340 352]{img/BPTT.pdf}
  \caption{RNNの模式図}
  \label{BPTT}
\end{figure}
%
\begin{table}[htb]
\begin{center}
\caption{式で使用する記号・関数の説明}
\label{tab:my-table}
\begin{tabular}{|c|c|}
  \hline
  \rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
  記号・関数               & 説明                                                                \\ \hline
  Loss Function       & クロスエントロピー誤差                                                       \\ \hline
  Activation Function & シグモイド関数                                                           \\ \hline
  V                   & 入力層から中間層への重み                                                      \\ \hline
  U                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}時刻tの中間層から\\ 時刻t+1の中間層への重み\end{tabular} \\ \hline
    W                   & 中間層から出力層への重み                                                      \\ \hline
    x(t)                & 時刻tの入力層の出力                                                        \\ \hline
    s(t)                & 時刻tの中間層の出力(状態)                                                    \\ \hline
    y(t)                & 時刻tの出力層の出力                                                        \\ \hline
    d(t)                & 時刻tの教師信号                                                          \\ \hline
    e                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}特定の式をまとめたもの\\ （事前資料の$\epsilon$に相当）\end{tabular} \\ \hline
    $\eta$                 & 学習係数                                                              \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
%
図\ref{BPTT}のネットワークを考え，それぞれの重み更新の式を求める．
今回は，損失関数をクロスエントロピー誤差，活性化関数を
シグモイド関数を用いて行う．損失関数は，式(\ref{SSE})
で表す．
\begin{eqnarray}
  C=\frac{1}{N}\sum_i^N  t_i\log o_i + (1-t_i)\log {(1-o_i)}\label{SSE}
\end{eqnarray}
まず$\bm{W}$の重み更新の式は，以下のようになる．
 \begin{eqnarray}
   \bm{W}(t+1) &=& \bm{W}(t) - \eta \bm{s}(t)\bm{e}_o(t)^T\\
   \bm{e}_o &=& \bm{d}(t) - \bm{y}(t)
 \end{eqnarray}
 次に$\bm{V}$の重み更新式は，以下のようになる．
 \begin{eqnarray}
   \bm{V}(t+1) &=& \bm{V}(t) - \eta \bm{x}(t)\bm{e}_h(t)^T\\
   \bm{e}_h(t) &=& d_h(\bm{e}_o(t)^T\bm{V}, t)\\
   d_{hj}(x,t) &=& xf'({\rm net}_j)
 \end{eqnarray}
また$\bm{U}$の重み更新式も同様にして，以下のようになる．
 \begin{eqnarray}
   \bm{U}(t+1) &=& \bm{U}(t) - \eta \bm{s}(t-1)\bm{e}_h(t)^T
 \end{eqnarray}
得られた式は,通常のNNの伝播式になっており
RNNでは再帰的に誤差伝播が行われる．
これを表現すると以下の式のようになる．
式中の$\tau$は，どれくらい過去のデータにさかのぼって時間依存性
を見るかを表すパラメータである\cite{lit:BPTT}．
 \begin{eqnarray}
   \bm{e}_h(t - \tau -1) &=& d_h(\bm{e}_h(t-\tau)\bm{U}, t-\tau-1)\\
   \bm{V}(t+1) &=& \bm{V}(t)-\eta \sum_{z=0}^T \bm{x}(t-z) \bm{e}_h(t-z)^T\\
   \bm{U}(t+1) &=& \bm{U}(t)-\eta \sum_{z=0}^T \bm{s}(t-z-1) \bm{e}_h(t-z)^T
 \end{eqnarray}

